法唔法國呢10年科技進步慢左好多？

印象之中科技跳躍最痴線果下係90s到00s
手機由黑白MON變晒智能電話
game由2d跳晒去3d再加埋動態特效
年年追新野追到破產咁濟

相反而家d野好似同2010果陣差唔多咁
5G仲要柒到比4G慢

tesla

等緊量子電腦

唔係科技進步慢左好多，係進步得快嘅科技你無份用姐

唔覺，諗深一層就會發覺好多科技進步係不知不覺咁係我地生活中出現同普及

Iphone係12年前問世，智能輕觸電話都係呢十年既產物，手機上網雖然唔係呢10年既產物但係在呢段時期先得到普及同實用，連帶成個現代文化既改變

支付寶 好多fin tech都行得好快
過多20年銀行應該執鬼曬

相機同拍片方面係呢十年內既改變超大超快

航拍機/vr應該都係10年打後產物

一項3D打印已經贏晒

你當 3D打印死架？
自己日常生活接觸唔到就鳩up

轉數快 已經好屈 金融科技

法國同英國差唔多
都唔快

無人駕駛 autopilot
無人機 +/- 導彈
星鏈 starlink

近代VR係2016/17果期 而家已經進步得好快

講下D日常生活用到的野先啦
4K mon，電視，片
大眾都可以玩的航拍機
4G上網
cloud 技術衍生出來的services (Netflix, Spotify)
machine learning ai 分析購物習慣
Google 3D 立體地圖

日常生活中硬件上的科技進步就唔明顯，但軟件就好明顯。

智能電話係呢十年先進步得最快喎...

其實係人類幾萬年黎都無咩進步
係呢100年進步得好快
你諗下電都係近呢100年先有
無咩大發明前 都預左係咁上下

無人超市

cpu晶片制程 好大分別喎

你知唔知仿生眼已經進入左臨牀實驗的階段, 好快盲左就有得睇返嘢

仲有電池技術。

實在太好喇

準備matrix

幾時有仿生女

你想要幾快？gundam周圍飛？

樓豬要拍戲果種 有飛行船
植民衛星果啲

期待電池技術有突破
同埋雲端科技配合更高網速

第時就可以一部又輕又細嘅device做到哂電腦嘅嘢，包括打埋機

另外就係希望智能家居普及

VR 90年代已經有

刷多十幾次首抽應該就有呢d

除咗4g之外其他10年前都已經有

如果你講呢十年其實一樣進步好快
Cpu 同gpu算力快左幾撚多

gundam未識得飛,但啱啱學識咗點企起身同行

係時候要一場世界性戰爭將科技普及化

其實進步得好快，仲越黎越快。
首先你要分清楚 「科技進步」同埋「科技普及」
再者呢十年好多科技進步既形式好多都係d唔容易察覺既類型。

我諗樓主係想講改變生活習慣既科技。
其實近10年都好多。fintech已經係，以前轉數係要比手贖費，冇payme冇轉數快食飯夾錢好煩，亦都冇電話nfc嘟八達通同碌信用卡。
game都進化左有手機game，pokemon go就係例子。
網速快左亦都開始有手機做直播同睇直播。
Google同apple各產品都係呢10年冒起

電話鏡頭愈來愈靚都係硬件進步，以前唔會拎電話出黎影(巴士阿叔同扑野家果d唔算啦)

搞咁多野為左打機

未來電話會簡化就真
乜都連cloud
只需要個靚mon+音響就得

智能家居鬼佬好多都有玩啦..
你自己做唔做啫..
我自己都用左兩年幾

變返幾廿年前terminal 咁 ?
其實係好事咩 ?

應該轉個講法
因為科技進步帶來嘅時代變化感覺黎講
2000-2010呢十年間係比較大
2000年用緊嘅，你2010年幾乎已經接觸唔到
但2010用緊嘅野，隨時你2020都仲用緊

Big Data Analysis

3d打印其實幾十年前發明左
只不過專利到期免費開放畀人用先至多人用

儲存容量方面真係冇咩點進步過

係呀係呀 二維碼掃code啦 好方便好快

只係你已經唔記得十年前既生活

apple玩野only
長期32gb/128入門

ai??

發明日日都有，
不過因為專利問題成本降唔到而唔普及啫，
好似vr，如果唔係fb肯用低價賣頂級晶片嚟換你啲私隱，
點會咁多人買?
同級晶片嘅vr講緊15xxx一部，依家23xx

Apple生產ram同rom?

其實一直都進步緊，只是價格無下調
supply and demand 問題
以往用7xx 蚊做標準，十年前1tb
今日都唔係多好多

近年拍片普及，算係推動高容量普及有幫助
但10tb 以上仲係要過千

有冇熟robot既師兄講下呢方面嘅發展?
講左差唔多廿年都仲未普及
係咪因為ai唔夠成熟?

依10年科技最多進步係IT同電子野上

點解?因為最易賺錢呀，資本流去邊，咪邊度進步快D囉

Drone 呢？2012 d記者仲要搵吊雞車 拍唐唐行宮，而家有架DJI drone就得。不過大陸野

呢個進步最多咁滯喎
電池就真係冇乜進步過

6年前砌機 16gb ram+1tb
而家砌機 16gb ram+1tb

dji真心利害
我9x年代玩直升機
又易炒，又好難先set到cam入去，質素又差

而家，一皮野已經正到不得了

時代的涙

你呢個例子都唔關容量事，只係你覺得夠姐

事實係10年前4TB HDD都未有，但宜家係出到20TB

因為Steve Jobs死左

6年前 256gb ssd
而家月1tb ssd

個升幅都唔夠MB去GB咁快

價錢 / 速度佢又冇提
6年前主流DDR3 1600
依家主流DDR4 3600
大家都係16GB 對比當年平左你成倍
我8年前買隻plextor m5s 128GB同我上兩個月買條SN550 1TB一樣價
點會無分別
依家連雲端儲存都平左好多啦 10年前初用dropbox得2GB Free

智能家居

外國應該好有用
但香港屋太細無乜好玩

2013年GTA5玩撚到而家

支那幣作為信用貨幣，其實有冇銀行有咩分別

有提升好正常喎 但唔似MB年代去GB年代咁大
等緊TB年代

你當八達通死架？

錯覺黎 因為係香港科技進步慢左啫

希望3D print 可以print 到人體組織
或者整到cyborg 出黎

聽樓主咁講就知佢目光停留係電子產品 iPhone冇突破唔代表科技冇進步

呢10年先快

其實算係咁, 都唔差得去邊, 又唔算退步緊

黑白轉彩mon唔夠幾年就轉入智能年代個10年真係年年有次世代既升級 依家就

近十年航拍機加電話應該算係最大突破

打仗 記者 拍戲全部都因為依樣野而改變左模式

應該係相反

科技進步得好快

但其他野全部都倒退緊
尤其政治領袖，施政，全球都大幅度倒退

peroskite solar cell

飛行船應該唔難有呀

AI/ML正正就係呢十年興起
咁都可以話進步慢

都好快啦，只係運輸交通呢啲大型嘢仲受能源技術限制啫我覺得

幾時發展到有飛行城市?

係咪要核動力?

哩10年係研發緊ai多

科技再發展落去 人腦會開始應付唔曬 要有ai配合

有同應用係兩回事黎

放心 過多兩年就會有劃時代嘅科技誕生
到時可以用nervegear 玩刀劍神域

你見唔到就話冇姐

10年前已經有
咁10年前幾快 而家又幾快呀
你唔係覺得由冇到有先叫有進步呀
cpu出現幾十年添 𠵱家求其搵部電話
粒cpu都贏20年前desktop幾十倍呀

Elon musk 啲火箭射到慣
慣到少人留意

將來可以一個鐘將運備補給射到周圍都係

要計埋 windows mobile
03年左右有真正意義既smartphone
唔再係pda或pocket PC
Windows mobile 增長算快
但因為由pda轉過smartphone
Interface唔係for大眾唔夠userfriendly

iphone 由零做得更好
加上apple個名先成功

我06年用WM
當年已經有google map app

首先唔會浪費咁多能源飛上去，除非好似acfa個世界咁地面仆晒街

但仲係print成半日都未出到件貨

世界進步得好快，係香港停滯不前

真心認為四軸無人機係近十年最重要嘅科技發明之一

咪即係熱溶膠槍+xyz坐標 你覺得好高科技咩

當年嘅wm已經可以做埋wifi hotspot
一路聽歌一路同人msn呢d當年要喺屋企對住近pc先做到嘅野，一部wm搭住車都做到，我已經覺得超夢幻
wm 嘅msn 可以收機收message
當年iphone 版嘅msn係要開app先收到message

wm只係interface柒同埋要用筆篤所以先大眾化唔到，再加上以前mobile data好食無線網絡資源，所以唔會有無限plan

但其實iphone hit之前已經開始吹起wm機風
samsung嗰堆wm機，dopod(之後俾htc收購左）htc又有部diamond

iPhone 啱啱出時
我搭住車用wm開excel, PowerPoint 做嘢
開google map搵客公司路線
同事部iphone除咗潮
重要嘅app未出齊，同功能機冇分別
當年雖然逐MB計錢
但出黎做嘢，緊急時畀幾蚊上網睇地圖搵資料唔過份

完全示範咩叫目光淺窄
通常都係用手提電話做標準

我反而覺得係手機發展
帶動無線電通訊發展、鏡頭輕量化同量產
加上電池性能谷到極限

當時外國大把人將手機功能整合遙控飛機
但DJI用世界工廠主場之利，價格戰
先變成依家獨大

應用層面睇，好多野係十年前已有但係未普及/未夠先進
淨係電池同wifi/Bluetooth 嘅進步已經好大

十年前好多要插線嘅野依家都唔洗
Power tool
吸塵機
耳機
Wifi6已經有1G速度
Apple watch track 到運動同訓覺資料

除咗電子野仲有物料科技

防水透氣布，耐熱矽膠，鈦合金
日常用品換曬呢啲物料已經方便左好多

臨床測試未

除左燈/冷氣同窗簾，其他野都唔想連上home kit
尤其會發熱嘅電器同門鎖

唔係個世界科技進步慢左，係你落後左，已經跟唔到個世界
就好似d廢老，覺得佢後生果時搭巴士，今日又搭巴士，個世界無變
又好似公司d老屎忽，後生用excel vlookup，今日又用excel vlookup，個世界又無變

十幾年前128g ssd要六百幾
今日買到1tb
仲未計通漲

老閪都唔會用fb舊垃圾

好多家用級嘅robot arm
不過冇ai係真

AI high得濟畀錯power
變咗榨蔗汁mode

轉咗用xlookup

佢勁在個圖傳，係專利技術

進步既速度無減過
只係唔夠普及或者成本高 例如3D Printing

Agree

哩十年電子產品真係好恐怖
反而病毒反思翻我地對科技依賴性

講遊戲畫面
依家大把所謂3A大作畫面仲未追到13年前既Crysis

用Crysis呢啲極端例子

DJI 個圖傳的確係世界級既...
幾公里都做到 1080p 低 latancy

2007年玩crysis 要用幾錢買咩level 嘅GPU

2020年玩cyber punk 2077要用幾錢買咩level嘅GPU?

支為好似做緊，方便監控

Google Assistant& Siri?

氣炸鍋

而家啲人掛住打機上網睇YouTube

認真而家好多人有料都懶得做

大趨勢黎
Google都發展緊cloud gaming

5年前我睇 neuroprosthesis 嘅研究，講太細嘅electrode array點樣克服magentic interference嘅問題，果時已經係臨床實驗緊啦。其實仲有排

電腦logic變AI Machine Learning
Storage 同 process 變哂 cloud
Application 變哂 modular base
錢都電子化埋

仲唔夠？